# Tsika Dzakanaka

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Usatsigire kambani iyi isina maitiro"

"Kambani yako haina kuvimbika. Iwe unoti unomanikidza DMCA asi uine mhosva zhinji dzekusaita kudaro."

"Ivo vanongofuratira avo vanobvunza maitiro avo."

"Ndinofungidzira chokwadi chisingaite uye zvirinani kuvanzwa kubva paruzhinji."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>ndinyore

## CloudFlare spams vanhu
</summary>


Cloudflare iri kutumira spam emails kune vasiri-Cloudflare vashandisi.

- Tumira chete maemail kune vanyoreri vakasarudza kupinda
- Kana mushandisi achiti "mira", saka imbomira kutumira email

Zviri nyore. Asi Cloudflare haina hanya.
Cloudflare akati kushandisa kwavo basa kunogona kumisa vese spammers kana varwi.
Tingaite sei kuti tisiye Cloudflare tisingashandisi Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>ndinyore

## Bvisa kuongororwa kwemushandisi
</summary>


Cloudflare censor yakaipa kuongorora.
Kana iwe ukanyora anti-Cloudflare mameseji paTwitter, une mukana wekuwana mhinduro kubva kumushandi weCloudflare ane "Kwete, haisi" meseji.
Kana iwe ukatumira wongororo isina kunaka pane chero saiti yekuongorora, ivo vanoedza kuidzora.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>ndinyore

## Goverana ruzivo rwevashandisi
</summary>


Cloudflare ine dambudziko rakakura rekunetswa.
Cloudflare inogovera ruzivo rwevanhu nezvevaya vanogunun'una nezvesaiti dzakatorwa.
Ivo dzimwe nguva vanokumbira iwe kuti upe yako yechokwadi ID.
Kana iwe usiri kuda kushungurudzwa, kurohwa, kubhinhwa kana kuurayiwa, zvirinani kugara kure nemawebhusaiti eCloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>ndinyore

## Kukumbira kubatanidzwa kwemipiro yekubatsira
</summary>


CloudFlare iri kukumbira zvipo zvinopa rubatsiro.
Zvinotyisa kwazvo kuti sangano reAmerica rinokumbira rubatsiro kune mamwe mapato asiri mapato ane zvikonzero zvakanaka.
Kana iwe uchida kuvharira vanhu kana kupambadza nguva yevamwe vanhu, iwe ungangoda kuraira mamwe mafizi evashandi vemu Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>ndinyore

## Kupedza nzvimbo
</summary>


Chii chaungaita kana yako saiti ichidzika pasi kamwe kamwe?
Pane mishumo yekuti Cloudflare iri kudzima mushandisi yemushandisi kana kumira sevhisi pasina yambiro, chinyararire.
Isu tinokufunga kuti uwane mubatsiri ari nani.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>ndinyore

## Browser mutengesi kusarura
</summary>


CloudFlare inopa kusarudzika kune avo vanoshandisa Firefox apo ichipa ruvengo kune vashandisi vevasiri-Tor-Browser pamusoro peTor.
Vashandisi veTor avo vanoramba nenzira yakakodzera kuuraya isina-free JavaScript zvakare vanoitirwa utsinye.
Uku kusaenzana kusarudzika ndeyekusabatika kwematongerwo enyika nekushungurudzwa kwesimba.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Kuruboshwe: Tor Browser, Kurudyi: Chrome. Zvakafanana IP kero.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Kuruboshwe: Tor Browser Javascript Akaremara, Cookie Anotenderwa
- Kurudyi: Chrome Javascript Yakagadzirwa, Cookie Akaremara

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (diki browser) isina Tor (Clearnet IP)

| ***Bhurawuza*** | ***Kuwanikwa kurapwa*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript yakagonesa) | kupinda kwakabvumidzwa |
| Firefox (Javascript yakagonesa) | kupinda kwakashatiswa |
| Chromium (Javascript yakagonesa) | kupinda kwakashatiswa |
| Chromium or Firefox (Javascript akaremara) | kupinda kwakarambidzwa |
| Chromium or Firefox (Cookie akaremara) | kupinda kwakarambidzwa |
| QuteBrowser | kupinda kwakarambidzwa |
| lynx | kupinda kwakarambidzwa |
| w3m | kupinda kwakarambidzwa |
| wget | kupinda kwakarambidzwa |


Nei usingashandisi Audio bhatani kugadzirisa nyore dambudziko?

Ehe, pane bhatani rekuteerera, asi nguva dzose harishande pamusoro peTor.
Iwe uchawana iwo meseji kana iwe ukarinya:

```
Edza zvakare gare gare
Komputa yako kana network inokwanisa kunge ichitumira mhinduro dzemagetsi.
Kuti tidzivirire vashandisi vedu, hatigone kugadzirisa chikumbiro chako izvozvi.
Kuti uwane zvimwe zvakawanda shanyira peji redu rekubatsira
```

</details>

---

<details>
<summary>ndinyore

## Kudzvinyirira Voter
</summary>


Vakavhota muUS vanoti kunyoresa kuvhota pakupedzisira kuburikidza nemunyori webhusaiti webhusaiti munzvimbo yavanogara.
Republican-anodzora nyika makurukota emahofisi vanoita mukudzvinyirira vavhoti nekumhan'ara webhusaiti yenyika secretary kuburikidza neClifflare.
Cloudflare kubata kwoutsinye kwevashandisi veTor, chinzvimbo chavo cheMITM senzvimbo yepakati pekutarisa, uye basa rayo rinoshatisa rinoita kuti vese vanozovhota vazeze kunyoresa.
MaRiberals kunyanya anokombamira kuvanzika.
Mafomu ekunyoresa kuvhota anounganidza ruzivo rwakakomba nezvevhoti yezvematongerwo enyika, kero yemunhu, nhamba yekuchengetedza munharaunda, uye zuva rekuzvarwa.
Nyika zhinji dzinoita chete subset yeruzivo iripo paruzhinji, asi Cloudflare inoona iyo zivo iyo munhu paanonyoresa kuvhota.

Ziva kuti kunyoreswa kwepepa hakutenderedza Cloudflare nekuti secretary wevashandi vanopinda data data vangangoshandisa iyo Cloudflare webhusaiti kupinda data.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org isosi inozivikanwa webhusaiti yekuunganidza mavhoti uye kutora matanho.
“vanhu kwese kwese vari kutanga kushanya, kusanganisa vatsigiri, uye kushanda nevanoita sarudzo kuti vatyaire mhinduro.”
Nehurombo, vanhu vazhinji havakwanisi kuona shanduko.org zvachose nekuda kweiyo Cloudflare yehasha filter.
Vari kuvharika kusaina chikumbiro, nekudaro vachivasanganisa kubva mukuzvitonga.
Kushandisa imwe isina-Cloudflared chikuva senge OpenPback kunobatsira kugadzirisa dambudziko.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Cloudflare's "Athenian Project" inopa emahara bhizinesi-danho kuchengetedza kune nyika uye emunharaunda sarudzo dzemawebhusaiti.
Vati "matunhu avo anokwanisa kuwana zvesarudzo neruzivo rwekuvhota" asi inhema nekuti vanhu vazhinji havakwanisi kutarisa saiti zvachose.

</details>

---

<details>
<summary>ndinyore

## Kunyima hanya nezvido zvemushandisi
</summary>


Kana iwe ukasarudza kubuda mune chimwe chinhu, iwe unotarisira kuti haugamuchire email nezve izvo.
Cloudflare haifariri zvisarudzo zvevashandisi uye vanogovana data nemasangano emunhu wechitatu pasina kubvumirwa nemutengi.
Kana iwe uri kushandisa yavo yemahara chirongwa, dzimwe nguva vanotumira email kwauri kukumbira kuti utenge kunyoreswa kwemwedzi.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>ndinyore

## Kunyepa nezvekudzima dhata yemushandisi
</summary>


Zvinoenderana neichi chekare-Cloudflare blog yemutengi, Cloudflare inonyepa nezvekudzima maakaundi.
Mazuva ano, makambani mazhinji anochengetedza data rako mushure mekuvhara kana kubvisa account yako.
Mazhinji emakambani akanaka anotaura nezvazvo mumutemo wekuvanzika kwavo.
Cloudflare? Aihwa.

```
2019-08-05 CloudFlare yakanditumira ziviso yekuti ivo vakabvisa account yangu.
2019-10-02 Ndakatambira email kubva kuCloudFlare "nekuti ndiri mutengi"
```

Cloudflare aisaziva nezveshoko rinoti "bvisa".
Kana ikanyatsobviswa, nei uyu ex-mutengi awana email?
Akataurawo nezvekuti Cloudflare'security Policy haitauri nezvazvo.

```
Bumbiro ravo idzva rekuvanzika haritaure chero nezvekuchengetedza data kwegore.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Unogona sei kuvimba neCloudflare kana yavo yekuvanzika mutemo iri yeLIE?

</details>

---

<details>
<summary>ndinyore

## Chengetedza ruzivo rwako pachako
</summary>


Kubvisa Cloudflare account yakaoma.

```
Tumira tikiti rekutsigira uchishandisa chikamu che "Akaunti",
uye kukumbira kubviswa account mumuviri meseji.
Iwe haufanirwe kunge uine masheji kana makadhi echikwereti akasungirirwa kuaccount yako usati wakumbira kubviswa.
```

Iwe uchagamuchira iyi email yekusimbisa.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Isu tatanga kugadzirisa chikumbiro chako chekubvisa" asi "Ticharamba tichichengetedza ruzivo rwemunhu".

Iwe unogona "kuvimba" izvi here?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Ndokumbira uenderere mberi kune rinotevera peji:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](sn.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
